蘋果日報 新聞 20200501 星期五

蘋果日報 新聞 20200501 星期五

頭條

fb出po招外籍客 涉無牌經營旅館
陶輝非法出租寮屋
疑早沾手家族生意 妻代聘工程師
倘持牌人非近親 居牌照屋或違防賄例
新聞材料受保護 記者可提覆核

==============

要聞

唔靠大陸 響應號召多區現人龍
手足歸隊撐爆黃店
搞手籲持之以恒「每日都係黃金周」
無自由行 港人讚好：唔驚俾篋碌到
PK鄧親入長洲禁送神
半百警員簇擁 百年來首中斷
平安包大賣 老闆料生意僅跌三成
何君堯祖墳霸官地
揭發九個月仍違規
可封高風險地點 隨時搜市民
政府研反恐法打壓 凍示威者財產
料抗爭再現 防暴警回復6,000人規模
8.31悼念 警截網媒車拘兩男
青年沒被告集結 官倡加控
團體派米百人輪候 警不執法
行山奪命 四個月七宗
專家提醒：要有計劃 量力而為
30.3℃入夏最熱 沙灘郊區逼爆
善信湧寶蓮寺 人潮「冇大陸客」
為西環「釋法」補鑊
鄭若驊亂拋憲法 變搞社會主義法治
中聯辦非國家機關 地位難釐清
彭定康斥中共「趁疫劫港」促英關注
浸聯會改選 反送中會長被挑機
西環集中營：警犯法獲盲撐 市民變二等公民
郭官「高尚論」掀罷免爭議
法律界：輕率革職損司法獨立
僅數宗投訴獲證屬實
同業：麥高義冀法律令港變好

===============

港聞

社會專題：樂手宿舍逼出疫禍
酒吧零防疫 引發「巡迴播毒」
佛堂婆婆最怕傳染子女
飯敍黃伯 與太太分開用餐
群組感染佔總確診人數三成
何栢良：至10號再無本地個案 可放寬限制
食肆樂觀 推12位母親節餐
黃大仙祠重開 禁四人以上參拜
滯巴基斯坦319人入駿洋邨
抗疫小故事：陪SEN子女網上學習
是負擔也是機會
全球確診資料
最近新增確診者資料
商業班次暴瀉逾八成
全球航空恐失兩萬億元

===============

國際要聞

全球逾千人臨床測試 顯示康復快31%
美擬定瑞德西韋治武肺
德美攜手 年底望產數百萬疫苗
拒延社交距離令 特朗普擬跨州造勢
點名斥「猶太社群」聚眾 白思豪致歉
南韓本地零感染 2月來首次

================

兩岸要聞

京解封迎兩會 機票銷量暴增15倍
內地逾億人「報復式旅遊」
被習點名 黑龍江成湖北2.0
珠三角爆甲殼病毒 蝦群暴斃
疫情衝擊 博鰲論壇首停辦
台五天零確診 陳時中捧「杯」
官納思覺失調礙認知 台男殺警判無罪
法務部長轟天地不容
96%精神病者犯案須負刑責
屢批評官員 傳媒人被指斂財重囚15年
反駁造假賬 北京文化：舉報人已逃
美第16年列華入知識產權觀察名單

==================

國際新聞

「竭盡所能讓我輸掉選舉」
特朗普炮轟中共 藉武肺干預大選
下令情報機關查中國、世衞
選情告急 遷怒競選經理
蓬佩奧稱至今未見金正恩蹤影
亞馬遜五海外網被美列黑名單
哈里呻生活天翻地覆 懷念從軍

==================